[填詞撚] 白羅斯民族曲 《白馬徽》(Pahonia) 粵語版本

早前為咗聲援白羅斯10月25日全國大罷工，
我將佢哋嗰首民族歌曲/民間國歌 Pahonia，盡量跟原文歌詞原意寫成咗粵語版本
由於我唔識白羅斯文，我係睇住俄文維基嘅俄文翻譯嚟寫，可能會有少少出入

粵語歌詞：
心中儆覺願垂記父兄愁難
毋忘故國烈夫踐血灘
銳閘堅比金湯抗萬方豪強
騎兵寶駿 令人戰惶惶

皙木百轉 隙間飛過精駒
聲若震 意風發 千騎追
白馬徽高掛 戰甲不可低垂
未殺身 力竭聲靡萬敵難摧

興衰千世 任年歲疾飛長河
前人老去 後生點繼火
大纛不倒 匆忽見浩海還田
旗桿所向 問誰領路前

天佑世世子女不進魔手
奸佞退散 兇惡驅走
叛棄家邦 勢必潦倒衰亡
難永當 莫教祖國落陷蠻荒

堅心爭戰 用長劍盡斬仇頭
寧為炮屑 勿當他國狗
夜幕低掩 臆中痛裂久難眠
全因思國念民 憤義填

珍重母國 生我長我家鄉
書頁罄斷古往家國殤
願報丕恩 我甘醉躺沙場
敵百槍 瀝血身殞六臟塗漿

Lm

流明

黐撚線，啲詞好正

啲詞後勁好強，文學修養超班
如果搵到多啲人唱和音啲氣勢真係震返白羅斯

Chur，強帖留名

臨尾嗰兩段

正撚到

堅心爭戰 用長劍盡斬仇頭

聽聲轉基

好好聽！

好有味道

咁有心

隨便聽只係記得幾個關鍵字： 盡斬仇頭，勿當他國狗

呢句真係cls
皙木百轉 隙間飛過精駒
完全對到原文（英文啦，唔識白羅文）
"In the white stump the horses fly by"
有晳木 有飛過精駒
但係引埋成語「白駒過隙」，仲用木嘅年輪解釋埋點解
仲要啱音

強帖大力推

點解你會知我諗乜

自推

個文學造詣高到

推番上去

推

Push